<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aution Hampputila</title><link href="http://autiohemp.com/" rel="alternate"></link><link href="http://autiohemp.com/feeds/articles.atom.xml" rel="self"></link><id>http://autiohemp.com/</id><updated>2016-01-02T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Kehon tasapainottaminen</title><link href="http://autiohemp.com/kehon-tasapainottaminen.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-02T00:00:00+02:00</updated><author><name>Aution Hampputila</name></author><id>tag:autiohemp.com,2016-01-02:kehon-tasapainottaminen.html</id><summary type="html">&lt;h1&gt;Uudenvuoden detox&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Vuoden alku on perinteisesti kaikenlaisen kuonan poiston aikaa. Hampunsiemenet ovatkin oiva apu tähän, sekä kinkkukilojen karistukseen, sillä niiden lisäys ruokavalioon on helppo tapa lisätä tasapainoa ja terveyttä koko kehoon helpottaen myös luontaisesti kertyneiden myrkkyjen poistoa (3) Tiivis proteiini, vitamiini, kuitu ja optimaalinen rasvahappokoostumus tekevät siitä myös edullisen tuotteen painonpudotukseen avustaen ruansulatusjärjestelmän toimintaa, pitäen kylläisenä ja ravittuna samaan aikaan vähentäen näin ylimääräistä kalorien kulutusta (1&amp;amp;4)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kun keho saa tarvittavat ravinteet ja rasvahapot optimaalisessa suhteessa se alkaa tasapainottamaan kehon happo/emäs tilaa, ehkäisten sairauksia, sillä ne kukoistavat vain liian happamassa kehossa. Tasapaino edistää kehoa luontaisessa myrkkyjen siirtämisessä aineevaihdunnan kautta pois kehosta (2&amp;amp;3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rasvahapot levittäytyvät ympäri kehoa antaen biologisille järjestelmille kyvyn siirtää myrkkyjä ihon pinnalle, ruoansulatuskanavaan, munuaisiin ja keuhkoihin, joiden kautta ne luontaisesti poistuvat kehosta (3). Rasvahappo koostumus edistää myös happitasojen säilymistä solukalvoilla, joka toimii esteenä kertyneille myrkyille (3). Hampunsiemenet sisältävät myös kysteiini ja metioniini aminohappoja, jotka stimuloivat maksaa poistamaan kertymiä kehosta (3)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siemenet sisältävät sulavia ja sulamattomia kuituja, jotka molemmat puhdistavat suolistoa ja ruoansulatuskanavia edistäen ravintoaineiden imeytyvyyttä ja poistaen kertyneitä myrkkyjä, jotka kehoon jäädessään imeytyvät takaisin kehoon (1&amp;amp;3). Hampusiemenet sisältävät myös runsaasti kuitua ja steroleita ehkäisten ummetusta, sekä mahdollisesti vähentäen paksusuolen- ja eturauhassyövän riskiä (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siemenet sisältävät myös klorofylliä, joka puhdistaa veren epäpuhtauksia ja vähentää myrkkyjen aiheuttamia soluvaurioita. Siemenet parantaa myös verenkiertoa ja aineenvaihduntaa (3). Lisäksi ne lisäävät sappi-, haima-, sekä vatsahappoeritteitä helpottaen ruoansulatusta (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maksimoidakseen hampunsiementen terveysvaikutuset on suositeltavaa ylläpitää muutenkin terveellistä ruokavaliota ja juoda paljon vettä. Veden juominen tukee hampunsiementen suolenpuhdistavia vaikutuksia (1).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lähteet:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://bestinternalcoloncleansing.com/hemp-seeds-protein-and-oil-for-colon-cleansing"&gt;Hemp protein, seeds and Oil for Colon Cleansing Best Internal Colon Cleansing&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pioneerthinking.com/health/hemp-seeds-one-of-the-ways-to-rebalance-and-detox-your-body"&gt;Hemp Seeds, One of the Ways to Rebalance and Detox Your Body - pioneerthinking.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.wakingtimes.com/2013/01/02/need-to-detox-your-body-reach-for-the-hemp/"&gt;Need To Detox Your Body? Reach For The Hemp! - Waking Times&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.livestrong.com/article/331934-hemp-seeds-for-weight-loss/"&gt;Hemp Seeds for Weight Loss - LIVESTRONG.COM&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary></entry><entry><title>Hamppuruisleipä</title><link href="http://autiohemp.com/hamppuruisleipa.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-21T00:00:00+02:00</updated><author><name>Aution Hampputila</name></author><id>tag:autiohemp.com,2015-11-21:hamppuruisleipa.html</id><summary type="html">&lt;h1&gt;Hamppuruisleivät, 12kpl&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Ainekset&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5dl vettä&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/4 pala hiivaa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n. 7dl Myllärin ruisleipäainesta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n. 2dl Hampunsiemenrouhetta tai hamppukuitua&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1tl suolaa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Valmistusohje&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Liuota hiiva lämpimään veteen. Lisää hamppukuitu sekä ruisleipäaines ja vaivaa taikina
pehmeäksi. Anna taikinan kohota lämpimässä paikassa 60-80min liinan alla.
Leivo taikinasta litteitä leipäsiivuja pellille. Käytä reilusti jauhoja leivonnassa, niin taikina ei tartu pöytään. Kohota leipiä liinan alla n. 40 min ja paista 250 asteessa n. 25 min.&lt;/p&gt;</summary><category term="leivonta"></category><category term="leipä"></category></entry><entry><title>Idättäminen</title><link href="http://autiohemp.com/idattaminen.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-21T00:00:00+02:00</updated><author><name>Aution Hampputila</name></author><id>tag:autiohemp.com,2015-11-21:idattaminen.html</id><summary type="html">&lt;h1&gt;Miksi idättää?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Siemenien itävyyttä ja säilyvyyttä parantavat antiravinteet, kuten fytiini- ja parkkihappo estävät ravintoaineiden imeytyvyyttä suojaten niitä ruoansulatukselta. Tämän takia siementen ravintosisällöstä sulaa idättämättömänä vain 20%. Idätettyinä siemenet sulavat lähes täysin, eli saat käyttöösi noin 5 kertaa enemmän ravintoaineita. Myös liottaminen ja paahtaminen vähentävät antiravinteita, mutta idättäessä ne poistuvat kokonaan.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Miten Idätän?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Idätys on luonnon taianomainen tapa vapauttaa ravinteita siemenestä, joka idättämättömänä on suojautunut ruoansulatusta vastaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siemeniä voi idättää liottamalla niitä ensin yön yli vedessä, jonka jälkeen vesi otetaan pois. Tämän jälkeen siemen itää harsollisessa lasipurkissa kansi alaspäin tai idätysastiassa joita saa mm. luontaistuote kaupoista. Siemeniä on tällöin kasteltava noin 2 kertaa päivässä. Idättää voi eri tavoin tavoitteista riippuen, voi versottaa salaatiin tai vain avata siemenen, jolloin bioaktivointi on jo tapahtunut.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Idätyksen hyödyt&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Idättäessä siemenen proteiinit pilkkoontuvat yksinkertaisimmiksi aminohapoiksi, jolloin keho voi hyödyntää ne suoraan. Tämä on erityisen haluttu ominaisuus palautus-proteiinilta urheilusuorituksen jälkeen. Idätettynä hampunsiemen sisältää myös 5% nettopainostaan suorituskykyä parantavia, lihaskasvua stimuloivia ja palautumista nopeuttavia haaraketjuisia aminohappoja, kuten leusiini, isoleusiini ja valiini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Myös 15% rasvahapoista muuttuu vesiliukoisiksi. Vesiliukoiset rasvahapot menevät suoraan verenkierron kautta maksaan, jossa ne muuntuvat energiaksi ja DHA:ksi. DHA on myös kaloissa esiintyvä haluttu rasvahappo jota Suomen Sydänliiton mukaan tulisi saada 2000 kcal:n päivittäisellä kulutuksella vähintään 200 mg vuorokaudessa. Vesiliukoiset rasvahapot eivät myöskään varastoidu kehoon rasvaksi. Myös mineraalien ja vitamiinien imeytyvyys paranee.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idätyksessä rasvahappoja hapettumiselta suojeleva E-vitamiini tuplaantuu, jonka antioksidanttiset vaikutukset paranevat entisestään suojaten soluja rasvahappojen aineenvaihdunnassa syntyvien vapaiden radikaalien haittavaikutuksilta. Riittävällä E-vitamiinin saannilla saattaa tutkitusti pienentää verenkierrollisien sairauksien, sekä syövän riskiä.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paremmalla sulavuudella pienemmässä annoksessa on enemmän ravintoaineita. Jo yhdessä ruokalusikallisessa on 13% päivittäisesta proteiinin ja 40% ravintokuidun tarpeesta, sekä 93,2% omega 3-rasvahapon tarpeesta.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lähteet:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.germinatedhemp.eu/secret-of-germination/food-ingredients-from-germinated-hemp-seeds"&gt;GerminatedHempEU&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.hamppumaa.fi/"&gt;Hamppumaa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/E-vitamiini"&gt;Wikipedia: E-vitamiini&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://lihastohtori.wordpress.com/2013/04/11/ravinnon-ajoitus/"&gt;Lihastohtori&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="siemen"></category></entry><entry><title>Haastattelu Korpilahti-lehdessä 2015</title><link href="http://autiohemp.com/haastattelu-korpilahti-lehdessa-2015.html" rel="alternate"></link><updated>2015-08-30T00:00:00+03:00</updated><author><name>Aution Hampputila</name></author><id>tag:autiohemp.com,2015-08-30:haastattelu-korpilahti-lehdessa-2015.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.korpilahtilehti.fi/"&gt;Korpilahti-lehden&lt;/a&gt; toimittaja Maarit Nurminen kävi haastattelemassa viljelijä Tommi Saltiolaa loppukesästä 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="documents/aution-hampputila-korpilahti-lehti.jpg"&gt;
&lt;img src="documents/aution-hampputila-korpilahti-lehti.jpg" style="position:relative; width:100%;"&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>